今天的故事

1.没想教堂东边走过去还有一个书院，类似私塾。院子里放着石磨石渠，办公室到教室的装修都做成老私塾那样。在这里，这样的地方挺少。2.小孩去那里，老师教国学经典十三经什么的。一个四岁小姑娘，背诗经，随便翻一页，指哪儿背哪儿，一气到底。想到自己最近买书多，才发现自己不认字，疯查字典，虺夔二字都要背半天，惭愧。和院长问了一下就学情况。说，学费先不说，把孩子丢进来，我们都要和家长说清的，首先得同意我们打手板。那大人呢？我问。她说，大人？大人不收。特有趣。3.晚上游泳去。